[想死] 轉數快數錯咗10,000比人

打錯電話number

打去銀行好似有得拎返

要星期一先做到

一定無啦。。。 如果你買完野又拎返 咪屈機？
除非個個戶口個人肯比銀行轉返比你

睇下世界有無好人

識開fps唔會係廢佬應該拎得返既

無腦定攪笑 有名字頭對

銀行會幫你contact
佢唔還 理論你可以報警
佢可以話想還但唔得閒拖你一段時間

同埋就算佢肯還
你都要交低小小手績費俾銀行

我whatsapp咗佢
佢：你同銀行講，叫銀行打俾我，如果係真，我交番去銀行or警署
應該搞到，但好麻煩，點解我咁on9打錯一隻字

好撚7

打比佢叫佢轉返比你

下，要手續費

明明confirm 個到有名 成萬蚊既野點都睇幾次啦？

入完電話應該有名睇？

打過，佢要我搵銀行contact佢

多謝你

你有佢電話咪直接打比人

報警都無用啦 講真 你入落黎佢無錯 真係睇下佢係咪好人同有無錢
如果身家得3萬 比你入1萬 真係未必會還

可能心不在焉

俾翻我呀

同佢講你依加轉我比100-500你

應該會還既

個腦轉數慢就唔好用啦

。如果客戶錯誤轉帳，而要求銀行協助取消付款指令並收回款項，匯豐亦可能收取每次250元費用，這尚未包括其他銀行可能徵收的費用（見表）。

佢可能係驚洗黑錢

佢啱，點知你係咪洗黑錢，所以一定要銀行搞

轉錯賬的事件時有發生，若發生在自己身上，市民應如何自救？有銀行業人士稱，事主應該第一時間立即走進銀行分行求助，假若證明到只是因不小心打錯一兩個數字犯錯，小部分銀行的職會協助把過錯款額退還苦主戶口，但他坦言在大多數情況下，苦主都只能按官方程序辦事，即是「苦主填表後再由銀行知會收款者請求對書面許可退款」。《蘋果》記者曾在滙豐恒生中銀三大銀行實測「轉錯賬」再求助，亦發現三大銀行職員全都「冇情講」，堅持要轉錯賬的記者填表申請退款，並坦言若對方拒退款「銀行都冇計」，客戶或要自行考慮是否報警。

對方唔使返工還好, 如果對方閒日放七點, 星期六放1點, 點去銀行搞 不過銀行有得做REVERSE, 好似200蚊手續費, 會寄信比對方, 佢簽左寄返比銀行就得

321

好正常 , 如果佢就咁無第3方見證下轉返俾你 , 第時有咩警察查洗黑錢 , 問佢呢一萬蚊來龍去脈 , 解釋唔到就一身蟻

咁要洗都唔會用轉數快咁on9啦有晒record

智障

好貴

一萬蚊就算啦，九成拎唔番。無啦啦打擾到人，人地會唔會得閒理你個傻仔呀 仲要幫你搞唔多嘢？好得閒咩

建議你唔好再用轉數快 同埋驗咗眼先。

咪撚要返果一皮嘢囉 笨柒

好合理啫
點知你係咪呃佢錢
咁你搵銀行咪得

名都唔對？

唔好咁惡啦

心不在焉就確定咗...

嫌貴咪撚搞算啦

貴你老母stupidity tax嚟

有名都唔對

10000咁少

無啦啦有條友仲要三唔識七嘅打嚟話自己過錯數俾我, 要還錢我都唔信啦

個record有你個名架，影身份證比佢睇遮住個樣遮住個號碼

唉，佢怕洗黑錢既話點都無用啦

唔洗擔心啦 搵左銀行先 果個人應該點都肯退返比你既

多謝你個一萬蚊，我已經攞咗去叫雞

之前有單係過數過錯左比人 銀行好似話佢地唔會幫你搞 會叫你報警

但問題係意圖永久剝奪人地財產
因為樓主本身唔係想比佢
銀行以前過錯數不嬲係唔可以用

情況一:人地轉數轉咗比我 咁啲錢就係我啦 我有權用
情況二:人地轉數轉咗比我 但啲錢屬於他人財產 用咗就係盜竊罪 拉得

咁都算係咁啦 自己做錯冇辨法
哂少少時間當買個教訓

笑左

搵收款銀行先(喺收款戶口hold起筆錢)
唔一定要落分行，電話理財就得
再搵你自己間銀行
話要recall筆錢
如果對家唔肯還，報警係啱嘅做法
預咗要俾少少手續費，背後有好多嘢幫你做咗

咁你點prove ? 唔通我買完野 又可以咁拎返？
有無實例係告得入？

呢家你上帝視覺覺得係佢入錯
之前蘋果個個都基於社會壓力先還返比人

好好奇
如果個post係有人轉數快轉錯錢俾樓主
連登仔係會報警撚上身
定恭喜樓主有筆橫財

慘

之前睇新聞 佢唔比你都吹唔脹
下次小心

錢係唔可以亂hold
仲要hold個收款人

過5k比我幫你刷掂佢

打錯電話號碼
仲要咁啱得咁橋
嗰個號碼有轉數快

咁佢提議個做法又保障到你唔係白撞電話，又有曬record佢都唔會咁容易走到你數，好reasonable... 算係咁啦

屌 條友話會比番你 你仲想點撚樣？ 係咪星期一都等唔撚到
轉過陣乜撚都唔睇 拎得番你偷笑啦

一人地都叫你搵銀行連絡佢
人地淡定同醒過你
驚拎唔返？

有部分會員真係好低質
對方都話星期一再處理啦
又冇話唔還
點解有部分講到人地係 [ 地上執到寶，問天問地攞唔到 ]呢？
好撚煩

樓主上來呻下姐
部分會員嚇得就嚇
今時今日仲有好多有良知既人
唔好成日諗到全世界既人姦淫打劫啦
呢度係香港
唔係支那

冇架
好多係屌鳩樓主傻仔
入錯一萬又要嫌個250蚊手續費貴
有得拎返一萬手續費 1000蚊都抵俾啦

不過之前都有幾單 銀行比多左錢你 你用左
都係犯法

我都係 過左388

過肥年

其實唔還得唔得

唔係九字頭電話 應該大部分後生仔都有

唔得

直接打比佢，話入錯左，佢應該會比返你

轉數低用轉數快
Btw樓主人有錯手 希望收到錢既人退返比佢

太串不了

我上個月都發生類似事件⋯筆錢拎唔番
除非收錢嗰個人肯比番你

咁人地都覆你肯還，你驚乜春...

算你好彩啦...唔算煩

唔報警？

希望搵完銀行真係會還

講得好

成班好似弱智小朋友咁...起晒哄嚇人...仲低能過樓主

唔想還就唔會覆你啦...
再講...睇佢回覆都知人地做野醒目淡定過你啦...驚乜

我個陣想過數買野，賣家比左個轉數快電話number我，我係用恆生嘅，點知禁左轉數易去過數，兩樣原來係唔同野黎 但係恆生手機app睇係一樣

我個陣打左個個電話號碼入去過左錢，個賣家話收唔到，先比名我對，唔係佢個名，但個電話號碼係個賣家新申請嘅，咁岩依個電話嘅舊主人以前用左黎登記恆生個轉數易 所以我舊錢其實係轉左比電話號碼嘅舊主人

我有去銀行寫曬表，交易編號個啲比佢地check，但因為我唔知對方實際嘅戶口號碼（好長個串數字），所以佢地都未必追得到

後來以我所知恆生係打左去個電話號碼到問，但聽電話個個係個賣家⋯所以其實銀行都聯絡唔到真係收左我錢嘅人，又唔知戶口號碼，所以無得追 諗番都想喊呀屌

咁複雜
不過銀碼應該唔大掛

轉錯錢本身都難搞
FPS係新野好多部門都你推我我推你
所以你預有排搞...

其實銀行如果同收款既人講筆錢來歷不明，如果軒涉到洗黑錢，收款人可能會有麻煩。問收款人係咪可以退番筆錢，我估多數人都怕麻煩會退

因為恆生有「轉數快」又有「轉數易」 跟住個number又曾經有人用話，唉

希望你拎得番筆錢啦，起碼你搵到收左你錢個個人

點解銀行會trace 唔番 你過左俾咩人？？？

好奇一問，報警其實有冇用？，報左警對方係咪一定要俾返你？
假設唔俾，警察又會做d咩？可以用d咩罪名告對方？

希望 多謝你絲打

嘩 好複雜
幾多錢呀？

有姓氏 加 名 *** 都錯

其實點會唔得 唔想做啫
你試下個筆係黑錢，即刻同你起個人出來都得

印象中要去銀行填表再等D職員幫你聯絡
既然佢肯比返你其實都最後筆錢點都會返到黎既

你弱智？

轉數快 錯撚哂
點解錯撚哂 因為轉數快

下次唔好喇 學下日本人 指差確認法 唔明既自己Google

你認為銀行會為左幫你拎返筆錢而同個收款人講大話???

我個friend阿爺用左佢電話登記銀行戶口
轉賬易係會變左過比佢阿爺
之後我叫佢登記返轉數快
就轉數快同轉賬易都係過返比我friend喎

其實而家大陸反而幾好，因為之前太多呃錢，而家轉錢要24小時先到帳，有問題可以24小時內截番

半個月part time份糧 我後尾再比多次錢出黎買，啲野嘅售價變左double

我都覺，根本無可能搵唔到邊個戶口收左錢，仲要同一間銀行

唔係大話喎，銀行只係話一個可能性比收款人知。咁銀行自己都唔知筆錢係咪黑錢架。收款人自己搏唔搏咁解啫

因為個電話號碼之前無人用過黎登記其他過數野，可能默認做同一戶口 我後尾有試左係兩邊打真係出兩個唔同人名

唔還報警都吹佢唔脹，佢要拎左錢先犯盜竊罪，佢放戶口唔拎冇事

點會呀 我唔信

點證明，唔通日日check 佢戶口有無一萬以上咩 有一次得番9999蚊就即刻拉佢

點會呀, 咁人地都可以呢日提款出黎買自己野

之前咪有單幫個女交學費入錯，報晒警都吹佢唔脹，後尾蘋果起左佢地址先嘔出黎

On9

佢拎唔拎 用唔用 都唔會係盜竊罪

係佢acc既就係佢 銀行出錯銀行會收返

你轉錯 你問題 無人知你咩原因轉帳

銀行冇戶主同意唔可以扣返走

記得外國有case係間公司將份糧出錯比另一個人，個人收到橫財好開心駛晒，最後間公司報警 告佢還錢，係告得入

建議樓豬快啲同銀行講 同報警

你可以報警試下就知，我以前做銀行分行

每單交易都有獨一無二嘅number wor
跟返個number check 有日期有時間又有number
咁都追唔到咩

我都記得 都算係成功既例子

咪就係囉，我都唔明，參考號碼同交易編號都填曬，可能真係嫌麻煩，求其幫我打個電話搵到就搵搵唔到就算

一定追到
電話號碼入落邊個戶口係金管局度有紀錄
自己去金管局填投訴form睇下你間銀行仲敢唔敢耍鳩你

對方 好醒目, 之前有騙案 賊人利用 事主 個人資料去財仔借錢, 財務公司 入錢落事處戶口 騙徒 打電話畀事主話入錯數 叫佢轉返出嚟, 當時人就孭咗條債

都係既，經銀行搞會好d
但要等到星期一

投訴對象應該寫咩

之前幫你搞間銀行？

我諗最快都要7個工作天

payer bank.

佢真係轉翻俾我等耐d都無問題
依家係有個uncertainty係到個心唔舒服姐

好，我即管試下 如果拎得番筆錢我應該會開心到中六合彩咁

$10000拎唔番真係當白做一個月 不過做最壞打算等自己唔好希望越大失望越大

好啦

換返做你係收款人, 突然人打電話搵你, 話有筆錢轉錯落你戶口
筆錢來歷不明, 佢點知你係特登入落去等佢轉返俾你, 定你真係入錯
如果係洗黑錢或上面有人講, 係俾人利用黎借錢, 佢無啦啦要上左身, 要俾警察搞或同財仔拆返掂, 佢點解要冒呢個風險
依家唯有聯絡銀行等佢幫你搵返收款人搞, 等銀行同佢解釋筆錢係有人入錯, 唔牽涉犯法野, 最後一步先考慮報警或搵報紙佬啦

我都明白既

果單係因為用咗筆錢先告得入
就咁放喺戶口其實告唔入

銀行自己內部入錯 你用左實告到你飛起啦
成條legal team慢慢同你玩呀
但係樓主個情況係自己入錯 與銀行無關
銀行彩你都傻啦 實叫你去報警
不過每間bank做法唔同 睇你好唔好彩啦

覺得樓主搞GAG 居多
大拿拿轉成皮野 而且仲有收款人個名睇 咁都無睇清楚就轉數比人
如果你真係轉錯 咁真係抵9你死 唔抵可憐

有咩點prove
買野一手 交錢一手交貨
最多話比多比少，有閉路咪有得追
銀行全部有record
有咩野要證明
如果話係網上交易
係咪應該有貨物交易資料
冇嘅咪證明到係比錯錢

有屋企人試過無啦啦有幾萬入落佢戶口
明知唔係自己嘅都撳左
咪比人報警召左去柒
不過佢當時未成年
之後點就得老母同佢知
我冇再問 白痴屋企人唔想有瓜葛

轉之前有個mask 左嘅名俾你對喎
點會發現唔到

一萬蚊唔double check

求佢俾返一萬蚊你去驗眼啦

我試過俾人入錯落我個戶口大約8萬蚊
咁我人長期係外地就唔會收到電話啦當初填既email又冇再用冇去upload新既
之後唔知點解佢又搵到我屋企人電話同佢講要我還錢唔係就告鳩我搶劫
之後我老母本身想直接過俾佢但我怕佢係詐騙唔俾佢過啦，之後就話交俾銀行啦要簽張同意書過番d錢俾佢，但前面講到我係外地冇幾個月都唔會番來，我話你一係就等我放假番來再同你搞啦
條友屌柒我話係唔係有心玩野報警一係你就買聽日機票番來一齊去銀行搞
我聽完即刻火滾屌柒佢一係你就買頭等機票俾我聽日番仲要賠番我請假個幾日損失我就聽日番來幫你搞，係你柒下柒下入錯我戶口做咩要我曬錢咁辛苦又請假又番來幫你搞，告我都冇撚用架
之後條友去搵左警察備案但警察同佢講告唔入，人地有正當理由唔係到你冇權叫佢出錢番來，之後佢唯有話幫我買機票但想買HX最西時間諗住慳錢，即係超早或者超夜機好撚唔方便仲要Econ
之後我同佢講冇因航商務同時間我定我唔撚番，仲要賠番兩日臨時請假要搵人代既錢，好似前後加埋使左佢6定7千
本身佢好聲好氣求我幫我出econ位錢我再就下假夾個時間番來幫佢搞下都可以，因為銀行開1-5好麻煩唔似星期六日放假可以就時間去
所以以上呢個故事係講俾樓主知你到時求人真係要好聲好氣，人地係有責任要還番俾你，但同樣有好多因素原因可以拖你一排都唔俾
銀行係冇權係未經授權既情況下過番d錢俾你所以你報警都曬氣

cx business 咁平

短途線3500有找啦

點知筆錢係唔係偷我身份証借返黎？

東張西望都講過

自己錯既聲大夾惡,抵撚佢死
識唔撚識分莊閒,係我再玩串啲,遲多幾個星期先覆佢啦,咁撚臭擋 反正啲錢你入錯我銀行,但我又唔係諗住吞 拖鳩你囉

換轉香返香港休息一排先畀返佢
再報警睇吓邊個洩露我屋企人電話，追究責任

D 傻西以為警察可以有權力大到逼銀行轉錢
你呢筆唔係黑錢，銀行只需要對自己顧客負責

咁其實有無律師／真實案例講唔還返所謂入錯錢既case？

呢個case 好正

頭先google到單新聞

大律師陸偉雄則警告，若市民戶口因他人轉錯賬致無端多了巨款，收款人絕不能動用該筆「意外之財」，因這樣已觸犯盜竊罪，若罪成最高可判監10年，情況就如若有人拿走別人在櫃員機提款時不慎遺下的現金，同構成盜竊罪行。

另外若獲得意外之財收款人，經銀行通知後仍拒絕歸還別人轉錯賬的巨款，其實亦有可能屬盜竊，因為他已不法地「控制」了他人財產。故陸建議收款人應該做好市民，盡快到銀行簽字歸還不屬於自己的錢。陸又認為，警方亦應該受理「轉錯賬」苦主的報案，不應拒查，警方應跟進了解事件，因為假若收款人一旦動用了不屬自己的轉賬巨款，其實已屬犯罪，警方有權拘人。

咁即係唔動用就得 拖7年 會唔會就擁有個權力去使用？ 類似“亦“權侵佔

依單

轉數快 無得打個電話號碼就出名咁
要自己手動打對家個名個一下

一萬蚊算數啦

呢獲真係轉數快

識玩喎 對面條友

不如你俾一萬我 ？

好簡單，你去自已果間銀行報

銀行會搵對方銀行，對方銀行再搵果條友，仲要果條友同意先退到錢

PS 對方可以唔同意

冇追po
如果仲記得入錯個號碼
我會打去收返九千睇佢肯唔肯快快了左件事

有呢D CASE,所以收錯錢等銀行出信追先還係正路

點會冇 連啲ewallet都係一打電話/電郵就會出名你對

你係咪用埋啲垃圾中資bank

我用HSBC

自己做錯野都算
銀行收番小小手續費去幫你拎番筆錢又嫌貴
連少少責任都唔想負，真係膠都廢是比

其實佢預你轉俾你啲電話朋友
冇諗到係3唔識7嘅人
不過跨行嚟講都易用

不了

早排先有騙案打比人入錯錢 叫佢比返人 後尾原來係騙徒拎左事主資料去借錢 話入錯個筆錢原來係貸款黎

佢無用唔理 你吹佢唔賬

唔洗save都得喎 岩岩是9打都有名對
用fps如果直接打人戶口就要揀埋bank都入埋名對
Phone/email/fps id應該唔洗

（圖中電話亂打做試範）

公司出錯糧可以告你拎翻
你轉錯錢就完全無野做到

嘩 屌 咁有個電話就可以咁做
好多人瀨野

有姓.
名就打星星

拿拿聲俾250蚊銀行搞返掂就算啦屌

報警同投訴都唔會有用,
因為點都要收款人簽紙授權銀行扣佢帳先得
收款人唔簽, 無人吹得佢漲~

樓主要搵自己銀行，佢地會收你手續費，
然後幫你向收款行出電報/信追
收款行收到指示，會出信比收款人簽，
話收到指示要求退款，
要個收款人簽，授權銀行扣佢帳，
退返比對家銀行，過程會收手續費。

前前後後，順利既一個幾星期應該會搞掂。

祝樓主成功

利申: 現職銀行職員做緊轉數快

下你on9?
收到唔係你既錢唔俾翻錢人犯法架wor

唔犯法，樓主親手確認比錢人
自己蠢 無辦法

今朝去咗銀行搞 佢地似乎未搞過 話會再打俾我通知我點搞 但仲未打黎

咁有排搞

可唔可以講講你咩銀行
而對家又咩銀行？

比我係對家都慢慢拖 拖到黑警同銀行職員都要求比返錢對方先慢慢還錢
易乜易好似樓上貼果單新聞咁

我老婆最近都試過, 最尾大約兩三個禮拜後都拎得返. Good luck 巴打.

要對方肯退錢先得

果1皮野我留返下年買艾瘋 多謝樓豬

銀行打咁俾我叫我寫信了。我聽日交埋封信希望快d搞番掂！

識嘢巴打

不嬲呢啲case唔退錢係奈佢唔何。

佢無義務比返你的

報驚都無用。

我轉數快入啱電話號碼，對埋個名冇錯，我個friend都係收唔到錢
向匯豐申請退款，匯豐唔肯退款，話對方銀行搵唔到筆錢嘅記錄，要我硬食
投訴咗金管局，金管局受理，但匯豐仲未肯退錢，要等30日

你入電話落去時
記唔記得係唔係揀左預設戶口?

係啊

我係呀，我個friend話只係登記咗一個戶口
同匯豐客戶服務跟進咗超過一個星期，佢話都係搵唔到筆錢去咗邊（唔係我個friend唔肯退），但佢話佢上司唔俾退款俾我，我只能自己硬食，無辦法唯有投訴金管局

祝你好運，我單case明明係銀行錯都唔肯退俾我